軍情動態》中日都有航艦 南韓也要發展輕型航空母艦戰力

南韓將提前引進可垂直起降的20架F-35B戰機，以發展輕型航艦戰力。（歐新社）

2020-08-06 16:14:03
〔即時新聞／綜合報導〕南韓軍方近日加速朝發展輕型航空母艦方向邁進，將提前引進可垂直起降的20架F-35B戰機。
據《朝鮮日報》報導，南韓政府和軍方正在積極研究將「大型運輸艦-II」計畫變更為「輕型航艦」方案，計畫在原定2033年前後下水的3萬噸級多用途運輸艦和艦載的F-35B匿蹤戰績的引進時間提前2至3年。
報導指出，南韓軍方決心加速發展「輕型航艦」戰力，主要受到日本引進輕型航艦、中國增強航艦戰鬥力、北韓躲避攔截的新型飛彈開發等，不過發展相關戰力所費不貲，仍引發討論。
引進一艘輕型航艦需要5兆韓元（約新台幣1200億元）以上的預算，建造純粹艦艇的費用在1.8萬億韓元（新台幣約400億元）以上，購買20架F-35B戰鬥機需要4兆韓元（約新台幣1000億元），儘管F-35B具有可以垂直起降的優點，但性能低於F-35A，價格卻高出30%左右。

想睇靚仔韓國海軍多過啲戰艦